[卡game] 有冇人有留意artifact?

有冇人有留意artifact 呢隻電子卡牌遊戲
11月28號會係steam上架，係10號同11號有先睹為快錦標賽，係steamtv有得睇

目前資料都比較少，放低個官網比大家睇下

有

我
Hearthstone 出 yogg saron 嗰期就棄咗
RNG太多
希望呢隻唔好咁多RNG

no

Pepega 📣 FORSAAAAAAAAAAAAAAAAAAAN

而家爐石RNG 少左好多，但勁悶
最近2 set新牌強度都唔夠， meta改變極少

跟住上網周圍搵卡game玩， 發現呢隻好多人期待

幾有趣 用MOBA嗰種模式 希望唔好好似GWENT咁 吸唔到FANS

明明係巫師3入面玩得好開心，咩任都唔做，掛住打牌
但一出online版同人對戰，就覺得後手太勁就冇玩到

不過出左隻單機RPG係用昆特牌做戰鬥模式，可以試下

冇玩超過一年但都有留意新聞
原班 dev team 走剩一兩個之後
啲卡RNG 就少咗, 但同時又不停聽人講悶咗
都唔知係好事定壞事

而家有直播，有興趣可以睇下
Artifact Preview Tournament

仲要有我最鐘意既爐石玩家 lifecoach

有興趣

本身有睇開dota

想試 係咪唔會有early release?

玩開爐石，發現呢隻Game冇咩教學

有睇過下 以為係FREE
咁即係唔洗比錢抽野?

唔係免費， 只係買隻game就要HKD160
一開始會送2副deck同少量pack

linecoach
成日都諗到燒線

果陣開始玩爐石都係因為有手機版
佢唔出手機版應該人氣都係冇爐石咁高
我見暫時YouTube 玩爐石果d玩呢隻都係sponsor

幾年前已經玩過爐石，玩咗幾個月之後就冇玩，原因在於爐石逼鳩你每日做任務賺金幣買卡包，呢下已經頂唔順，唔係個個人都有時間日日開隻game出黎玩，打多份工咁。
我諗呢隻artifact應該可以問鼎宜家爐石係卡牌game中嘅地位，官方話咗唔會有免費拎卡包嘅機制，同埋卡可以steam到交易，呢樣已經比爐石吸引好多。
仲有，聽講下年年中會有手機版，都係值得期待。
利申購已預

lm

pre-order咗

預購有冇得參加19號beta?

唔好攪笑 有paywall
要卡一定要課己經趕走好多人

唔好話爐石 有昆特一半玩家己經好難

其實好擔心咁會浪費左隻game 入場費已經要成200蚊 仲要抽卡包 咁好難好似爐石咁多人玩 變到好hardcore

佢本身定位係hardcore

隻game本身就係hardcore， 我覺得主要受影響會係magic呢類復雜卡game ，而唔係爐石呢類比較簡單既

解每日任拎卡包反而會有人唔鍾意
咁artifact啲卡包點先有

上面條link個faq有講點拎卡包，
2美金1包， 除左買仲可以靠過winning games in Expert Gauntlets
但呢啲event又要入場卷， 入場卷又要比錢買， 5美金5張

竟然有人鍾意純課金拎卡包都唔鍾意解每日任有免費卡包
不過依隻啲卡可以trade又幾吸引
我覺得要追爐石就無咩可能 贏gwent就應該ok

咪係 你冇時間打咪課金
點解唔比人用時間打卡包
有得打卡包一定好過整係課金

免費拎卡包竟然係缺點

佢想模仿傳統實體卡咁
Mtg咁玩法
要卡一定要比錢（抽/打比賽）
呢個收費模式注定小眾

其實佢跟爐石個種收費模式一定好賺d 要賺錢最緊要多人玩 佢依家個player base一定會細過f2p好多

唔係話免費拎卡包係缺點，只不過係爐石越出越多卡組，平衡性又搞到越黎越差，齋靠肝隻game先變得勁已經失去card game原意，搞到幾乎全部F2P玩家體驗都唔太好。
我寧願artifact咁，卡牌自由交易+氪金制。卡牌價格會浮動，而且唔使打機好似打工咁做任務，可以真正體驗到card game精髓。當然呢啲都係game正式出之後先知，但係目前隻game我覺得對於愛好hardcore卡牌game嘅人係值得期待。
如果一隻game做到咁出色，老實講，氪金買卡我又真係冇乜所謂，咪當支持下咁。

爐石係你想肝都冇得肝
每日任務半個鐘都唔洗就解完， 勝場獎勵又少，冇人會為左100金贏30場
天梯獎勵去到RANK5 已經到頂，再打上只係多勁少塵
每個月重置完都係只係由rank9打返上rank5 ， 一晚就打完

所以我都唔明點解會有人覺得爐石要肝
卡牌自由交易既話炒卡咪仲忙過爐石堆日任
仲可以儲埋3個 3日先解一次

我都有望artifact真係搞得大
多個競爭對手暴雪應該會再認真啲搞爐石

已訂

你諗下black lotus, 開game果陣你盡可能要拎晒d初期卡到時一張張撻出去賣

要trade 仲要拍賣場
一諗起當年d3拍賣場天價現金裝就不了

以後買game唔駛錢，商機黎喇

當年出d3果陣都係咁諗
結果

csgo到今時今日都仲有人揾緊錢，況且steam game點會唔得

本身好有興趣 睇完你地講個收費模式就無晒

csgo而家係咪封哂賭槍

開箱賣刀依舊work

入場費20美金，要玩draft另外比錢

佢個draft機制幾反人類
2敗就輸，最多5勝
3勝先回本，即係要60%機率先回本
但佢mmr匹配機制會配返同級實力對手比你，預期勝率50%
即係話expect returns 係負數，越玩越泄錢，鼓勵人唔好玩
如果得2勝或以下打完係乜都無

其實好痴線 要勝率61.4% 先可以岩岩好有50% 三勝以上 仲要係有mmr既情況下

如果你勝率只有 50%
係有69%機會得勝或以下打完係乜都無

上年公佈留意到依家
見到個收費模式反而好開心，我本身就勁討厭被強迫上線解任務，番工番到咁攰邊有心機，玩爐石都係課到齊卡得閒玩下
講真呢個收費模式令到一班窮蝗/窮台狗唔玩我覺得非常好

重質不重量

其實tcg對手係邊度人都無咩所謂
我寧願隻game多啲人玩個交易市場熱鬧啲

台狗韓狗一輸會拖你時間

爐石有得通過任務拎卡包，定期送卡包，天梯送卡，打競技場 咁多途徑拎卡
唔想煩咪課金囉 睇樓上個個都覺得哩隻game純課金制好正咁

爐石每4個月買一次preorder+每3日解一次任+每月rk5, 已經夠組大部份卡組
都未計每個星期亂鬥一包+堆活動又送金又送卡
咁都有得屌

玩爐石見識過台狗韓狗真係頂唔順
我知要收錢都仲會有呢d 人玩，但起碼少左班弱智窮學生先

你都識講做咁多野去拎卡，我係想打機唔係想返工，日任係反智野

日任送既野全部課金都買到
但係就講到隻game逼你每日都要解日任咁
仲有而家解日任方便左好多 仲可以同好友解
儲埋3個解一次 3日可能都係半個鐘

我睇法係tcg一定係越多人玩越好
多人討論多人研究隻game發展一定好好多
燒線果啲我玩左咁耐爐石都無咩感覺
想燒咪由得佢燒 又唔係每turn無限時間

玩慣實卡TCG, 覺得TCG不嬲都係小眾野
真正既TCG本身就係同一班人不斷課金支撐既行業（MTG, yugioh)

小眾無咩問題 只係多啲人玩既話
交易容易啲 討論度高啲 對玩家黎講係好事
有f2p元素一樣唔會阻止到一班人課金

你講得好岩， 仲要講緊任務而家勁易解，同fd打都解到
打rank只係每個月由R9打到上R5， 亦好容易，就算用T2既快攻都好快打到上去
我而家爐石都係半棄game既情況，每3日解一次任，每星期打一場大亂鬥
每個月用一晚由R9打到上R5 ， 平均計一日都冇一粒鐘 ，我真係唔知有幾麻煩同有幾肝

每次改版我只係靠上面賺既金幣都至少夠買 80包， 咩deck都用到，連課金都唔洗，我都超耐冇課過
例如我由上次改版到而家已經儲左6500金

雖然大家都好期待有新卡game玩，但都唔好亂批評其他game

日任就係比d 冇錢有時間既玩家儲卡
有錢唔想解日任咪貨金囉
又冇人迫你解完先可以打rank

Pre order左有無得參加beta?

Valve黎，唔會對玩家咁好

其實收費真係認真好過免費
artifact可以trade card，set做免費game只會令到個card市場更加混亂。樓上有人話重質不重量，其實真係。同一班有heart，認真鑽研隻game嘅玩家打機其實開心好多，何況artifact本身定位就係hardcore，咁樣一定好撚過同班參差小學雞玩。

有trade card一定好過拆粉 到時玩完一副deck賣左佢 最多都係比多少少錢就可以玩另一套 好過拆完淨底四分一

有trade卡都可以整啲唔可以交易既pack拎
Pokemon tcgo 都係咁
唔一定淨係拎爐石黎比
另外佢有無free卡我都覺得ok
係上面有人話依啲日任送卡好麻煩先咁多人討論姐

1. 你呢個concept只適用於每一張同rarity卡既價值相同既情況 以爐石為例 你可以拆四張垃圾傳去換最勁既傳說 但係artifact 十張垃圾rare 都架必換到最勁個張rare

2. Trade market好有機會會抽交易稅 （可能15%） 即係換大約4次 你就冇左50%既value

見仁見智啦 起碼Artifact砌deck成本低過HS好多 HS係好玩 但今次BizzCon令人太失望

爐石幾年前就好玩 希望artifact 做得好好睇睇啦

未出已經知平好多?
到時某張勁卡比人炒到上天既話咁點

Reddit有人計過1rare大約9usd
一副卡大約60usd
3副大約200usd

求source 想知佢base on咩計出黎
拎番ptcg黎做例子既話
同樣係sr gx卡 兩張怪就算個抽率一樣價錢都可以差好多喎

一張rare 9 usd 一副牌60usd 即係一副牌只用6張rare ?
就當佢60usd 爐石一個expansion 抽40pack已經平過佢
好難得出artifact 平過爐石呢個結論喎

咁爐石如果淨係抽40packs又未必組到副deck出黎既
不過爐石大把streamer都試過搞f2p
artifact完全無可能唔比錢喎

都係既 爐石我都係完全f2p 牌都好齊 但以前真係用左好多時間
不kripp分析過 如果係新手玩家 artifact 入場費應該係平過爐石既

Valve 聲稱會控制市場
講到尾隻game未出依家都係腦補 出左先算啦

其實無乜好講，Artifact呢種收錢方式唔係玩開HS既人可以理解到既
兩隻game打緊唔同既target, Artifact係傳統TCG hardcore玩家，HS係合家歡隨時入去玩，Artifact 係無乜可能為HS帶來衝擊，最多都係班HS Pro去玩Artifact比賽
係Blizzard如臨大敵咁要係19號同28號（Artifact beta開始同正式開服）搞新set preview

我都覺得artifact 係唔會太大影響到爐石
反而magic呢類hardcore 先受影響

blizzard特登係19同28號整 preview就好明顯係對住artifact黎打啦

題外話， 爐石而家比賽觀看人數少左好多， 9月有mtga，黎近又有artifact
前排diablo又咁多劣評 ， blizzard都真係要諗諗佢

卡game成年既meta好似無轉過咁，都好難會想睇

暴雪依啲垃圾公司

定型得好緊要

如果draft 連續㨂到5隻斧王 可唔可以出5隻？

比5隻lion我finger死你

可以 但單色牌好難

開左個tg group
有興趣就入啦

game 都未出就搞小圈子？

你可以唔join

乜都要開tg group

其實我真係唔明點解個個都咁鍾意用tg

就咁睇隻game都幾貴

睇落貴，但有draft ，夠勁都可以比好少錢但玩到

個draft 好似係要最勁果批人先可以賺少少

我自己理解:
第一.所有的車輪戰皆為 2 敗前拿下 5 勝的模式
第二.1 張參賽門票（專家自組與幻影輪抽）：
3 勝：1 張活動門票
4 勝：1 張活動門票、1 包卡牌包
5 勝：1 張活動門票、2 包卡牌包

即係話每次draft 3勝 冇蝕，4勝以上賺卡包
即係要6成勝率以上就可以不停打
但只要有一次低過3勝，冇門票拎就要比錢買過門票

一日玩一次draft 一個月都係30美金
貴唔貴見人見智

佢1pack= 2usd
有12張卡 至少一張係最高稀有卡（rare) 姐係當爐石既傳說
而without signature既 artifact大概有80張rare既卡
而valve話唔會隨意改動卡能力
買果陣送10packs卡
我諗應該唔會貴爐石太多
但其實呢隻game咁hardcore 同f2p既爐石無咩交叉同可比性 大家取向唔同
不過我相信valve既實力 佢又請左mtg個大佬design artifact 應該係值得一玩

half life 3 呢？

睇個模式想輕鬆玩好似冇咩可能

其實有可能 competitive mode入場門檻太高 可能causal/social會係主流